SELECT
    data_cab.*,
    CAST(aux_monto.mntneto AS NUMERIC(12,2) ) AS mntneto,
    CAST(aux_monto.mntexe AS NUMERIC(12,2) ) AS mntexe,
    CAST(aux_monto.mnttotgrat AS NUMERIC(12,2) ) AS mnttotgrat,
    CAST(aux_monto.mnttotanticipo AS NUMERIC(12,2) ) AS mnttotanticipo,
    CAST(aux_monto.mnttotal AS NUMERIC(12,2) ) AS mnttotal,
    CASE
        WHEN aux_monto.mntneto > 0    THEN 1000
        WHEN aux_monto.mntexe > 0
             AND aux_monto.mntneto = 0 THEN 9998
        WHEN forma_de_pago = '1027'   THEN 9996
    END AS codigoimpuesto,
    CASE
        WHEN aux_monto.mntneto > 0    THEN CAST(aux_monto.mntneto * 0.18 AS NUMERIC(12,2) )
        WHEN aux_monto.mntexe > 0
             AND aux_monto.mntneto = 0 THEN '0.00'
        WHEN forma_de_pago = '1027'   THEN '0.00'
    END AS montoimpuesto,
    CASE
        WHEN aux_monto.mntneto > 0    THEN 18.00
        WHEN aux_monto.mntexe > 0
             AND aux_monto.mntneto = 0 THEN '0.00'
        WHEN forma_de_pago = '1027'   THEN '0.00'
    END AS tasaimpuesto
FROM ( SELECT DISTINCT
    '1' AS codi_empr,
    cb.forma_de_pago,
    CASE
        WHEN cb.comprobante LIKE '%Boleta%' THEN '03'
        WHEN cb.comprobante LIKE '%Factura%' THEN '01'
        WHEN cb.comprobante LIKE '%crédito%' THEN '07'
        WHEN cb.comprobante LIKE '%débito%' THEN '08'
        ELSE 'error'
    END AS tipodte,
    cb.prefijo                   AS serie,
    cb.numero_de_documento       AS correlativo,
    convert(VARCHAR(10),cb.fecha,126) AS fchemis,
    cb.hora_registro             AS horaemision,
    CASE
        WHEN tt.moneda IS NULL THEN 'PEN'
        WHEN tt.moneda = 'Dolares'   THEN 'USD'
    END AS moneda,
    '20601782082' AS rutemis,
    '6' AS tiporucemis,
    'SUPERALIMENTOS DEL PERU SOCIEDAD ANONIMA CERRADA' AS rznsocemis,
    '150118' AS comuemis,
    'CAL.LA JACARANDA MZA. K LOTE. 9 C.P. SANTA MARIA DE HUACHIPA (SUB LOTE 9-A) LIMA - LIMA - LURIGANCHO' AS diremis,
    '0000' AS codigolocalanexo,
    cli.tipo_de_identificacion   AS tiporutreceptor,
    cli.identificacion           rutrecep,
    cb.nombre_tercero_externo    AS rznsocrecep,
    cb.dirección                 AS dirrecep,
    CASE
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '01' THEN 'Anulación de la operación'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '02' THEN 'Anulación por error en el RUC'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '03' THEN 'Corrección por error en la descripción'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '04' THEN 'Descuento global'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '05' THEN 'Descuento por ítem'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '06' THEN 'Devolución total'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '07' THEN 'Devolución por ítem'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '08' THEN 'Bonificación'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '09' THEN 'Disminución en el valor'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '10' THEN 'Otros Conceptos '
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '11' THEN 'Ajustes de operaciones de exportación'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de crédito'
             AND cb.personalizado1 = '12' THEN 'Ajustes afectos al IVAP'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de débido'
             AND cb.personalizado1 = '01' THEN 'Intereses por mora'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de débito'
             AND cb.personalizado1 = '02' THEN 'Aumento en el valor'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de débito'
             AND cb.personalizado1 = '03' THEN 'Penalidades/ otros conceptos'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de débito'
             AND cb.personalizado1 = '11' THEN 'Ajustes de operaciones de exportación'
        WHEN cb.comprobante = 'Nota de débito'
             AND cb.personalizado1 = '12' THEN 'Ajustes afectos al IVAP'
        ELSE ''
    END AS sustento,
    cb.personalizado1            AS tiponotacredito,
    '0101' AS tipooperacion,
    cb.personalizado4            AS factorcargodescuento,
    CASE
        WHEN left(cb.prefijo_documento_externo,1) = 'F'   THEN '01'
        WHEN left(cb.prefijo_documento_externo,1) = 'B'   THEN '03'
        ELSE ''
    END AS tpodocref,
    CASE
        WHEN cb.prefijo_documento_externo IS NOT NULL
             AND len(cb.prefijo_documento_externo) = 5 THEN '0' + right(cb.prefijo_documento_externo,3)
        ELSE cb.prefijo_documento_externo
    END AS serieref,
    cb.númdocumentoexterno       AS folioref,
    convert(VARCHAR(10),mvc.vencimiento,126) AS fechvencfact,
    cb.personalizado5            AS fecharef,
    cb.personalizado2            AS ordencompra,
    cb.nota                      AS guia,
    mvc.trm                      AS tipocambio
FROM
    dbo.vista_tabla_encabezados cb
    INNER JOIN dbo.vista_tabla_terceros cli ON cb.tercero = cli.autonumerico
    INNER JOIN (
        SELECT
            numero_documento,
            prefijo,
            tipo_documento,
            iva,
            moneda,
            bonificado,
            SUM(subtotal) AS netosoles,
            SUM(subtotal_otra_moneda) AS netodolares
        FROM
            (
                SELECT
                    numero_documento,
                    prefijo,
                    tipo_documento,
                    iva,
                    moneda,
                    subtotal,
                    subtotal_otra_moneda,
                    CASE
                        WHEN descuento_porcentaje = '100'   THEN 'BONIFICADO'
                        ELSE 'NO BONIFICADO'
                    END AS bonificado
                FROM
                    dbo.vista_auxiliar_movimientos_inventario
            ) aux
        GROUP BY
            numero_documento,
            prefijo,
            tipo_documento,
            iva,
            moneda,
            bonificado
    ) tt ON cb.numero_de_documento = tt.numero_documento
            AND cb.prefijo = tt.prefijo
            AND cb.tipo_de_documento = tt.tipo_documento
LEFT JOIN
                        [dbo].[Vista_Auxiliar_Movimientos_Contables] MVC on
                        cb.Numero_de_Documento=MVC.Numero_Documento and 
                        cb.prefijo=MVC.prefijo and 
                        cb.tipo_de_documento=MVC.tipo_documento
                        where cb.tipo_de_documento in ('FV','NDCL','DMC','NCCL')  AND 
                        cb.comprobante  in ('Boleta de Venta','Factura','Nota de crédito','Nota de débito') and
			     convert(varchar(10),cb.fecha , 126) between '@fecha_inicio@' and '@fecha_fin@' and
                        cb.anulado=0 and
                        MVC.Vencimiento is not NULL and
						len(cb.prefijo)=4)data_cab left join
(select tipoDTE,
Serie,
correlativo,
sum(MntNeto) as MntNeto,
sum(MntExe) as MntExe,
sum(MntTotGrat) as MntTotGrat,
sum(MntTotAnticipo) as MntTotAnticipo, 
sum(MntNeto)*1.18+ sum(MntExe) as MntTotal 

 from (
SELECT
                        distinct                                                  
                        case 
                        when cb.comprobante like '%Boleta%' then '03'
                        when cb.comprobante like '%Factura%' then '01' 
                        when cb.comprobante like '%crédito%' then '07' 
                        when cb.comprobante like '%débito%' then '08'
                        else 'error'
                        end as TipoDTE,
                        cb.prefijo as Serie, 
                        cb.numero_de_documento as Correlativo,                                                                                             
                        case 
                        when cb.forma_de_pago <>'1027' and TT.iva=0.180000 and tt.moneda is null and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then cast((abs(tt.netosoles)) as numeric(18,2))
                        when cb.forma_de_pago <>'1027' and TT.iva=0.180000 and tt.moneda='Dolares' and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then cast((abs(tt.netodolares))as numeric(18,2))
                        else 0.00
                        end as MntNeto ,
                        case 
                        when cb.forma_de_pago <>'1027' and TT.iva=0.000000 and tt.moneda is null and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then cast((abs(tt.netosoles)) as numeric(18,2))
                        when cb.forma_de_pago <>'1027' and TT.iva=0.000000 and tt.moneda='Dolares' and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then round(abs(tt.netodolares),2)
                        else 
                        0.00
                        end as MntExe,
                        case 
                        when cb.forma_de_pago ='1027' and tt.moneda is null and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then cast((abs(tt.netosoles)) as numeric (18,2))
                        when cb.forma_de_pago ='1027' and tt.moneda='Dolares' and TT.bonificado='NO BONIFICADO'then cast((abs(tt.netodolares)) as numeric (18,2))
                        when cb.forma_de_pago <>'1027' and tt.moneda is null and TT.bonificado='BONIFICADO' then cast((abs(tt.netosoles)) as numeric (18,2))
                        when cb.forma_de_pago <>'1027' and tt.moneda='Dolares' and TT.bonificado='BONIFICADO' then cast((abs(tt.netodolares)) as numeric (18,2))
                        else 0.00 end as MntTotGrat,
                        case
                        when cb.forma_de_pago ='1078' and TT.iva=0.180000 and tt.moneda is null and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then cast((abs(tt.netosoles)) as numeric (18,2))
                        when cb.forma_de_pago ='1078' and TT.iva=0.180000 and tt.moneda='Dolares' and TT.bonificado='NO BONIFICADO' then cast((abs(tt.netodolares)) as numeric (18,2))
                        else 0.00
                        end as MntTotAnticipo                        
                        FROM dbo.Vista_Tabla_Encabezados CB inner join
                        dbo.Vista_Tabla_Terceros cli on
                        cb.tercero=cli.autonumerico inner join 
                        (SELECT 
                        Numero_Documento,
                        prefijo,
                        Tipo_documento,
                        IVA,
                        MONEDA,
                        BONIFICADO,
                        SUM(SUBTOTAL) AS NETOSOLES,
                        SUM(SUBTOTAL_OTRA_MONEDA) AS NETODOLARES FROM(
                        select 
                        Numero_Documento,
                        prefijo,
                        Tipo_documento,
                        iva , 
                        moneda,
                        subtotal,
                        subtotal_otra_moneda,
                        case when descuento_porcentaje='100' then 
                        'BONIFICADO'
                        else
                        'NO BONIFICADO'
                        end as BONIFICADO
                        FROM dbo.Vista_Auxiliar_Movimientos_Inventario)AUX
                        GROUP BY 
                        Numero_Documento,prefijo,Tipo_documento,IVA,MONEDA,BONIFICADO) TT  on
                        cb.Numero_de_Documento=TT.Numero_Documento and 
                        cb.prefijo=TT.prefijo and 
                        cb.tipo_de_documento=TT.tipo_documento 
                        left join
                        [dbo]. [vista_auxiliar_movimientos_contables] mvc ON cb.numero_de_documento = mvc.numero_documento
AND cb.prefijo = mvc.prefijo
    AND cb.tipo_de_documento = mvc.tipo_documento
WHERE
    cb.tipo_de_documento IN (
        'FV',
        'NDCL',
        'DMC',
        'NCCL'
    )
    AND cb.comprobante IN (
        'Boleta de Venta',
        'Factura',
        'Nota de crédito',
        'Nota de débito'
    )
        AND cb.anulado = 0
            AND mvc.vencimiento IS NOT NULL
                AND len(cb.prefijo) = 4
)tab_montos
group by
tipodte,
serie,
correlativo
) aux_monto ON data_cab.tipodte = aux_monto.tipodte
               AND data_cab.serie = aux_monto.serie
                   AND data_cab.correlativo = aux_monto.correlativo
order BY 3,4,5